同d沉默寡言既人做fd真係好撚辛苦

冇錯 果個就係我
圍爐吹水我永遠都係齋聽個位
d fd成日以為我有心事唔講
而我又唔會主動問候/打探人地私人野
變相佢哋圍內傾緊既野 我聽唔明 亦比唔到好既建議
到後來個個都好似怕咗我咁
感覺自己好似一個異常生物 去到邊都融入唔到

咁人地同你講嗰時, 你有冇真係聆聽人地先

有認真聽 但好少講
多數都係點頭示意

咁你無咩建議㗎
我以前都有啲係咁
但有時人地同你講係想你可能俾啲意見，支持咁

你一出聲，通常都唔會長篇大論，只會一句起兩句止，啲人都唔知點接你，全部dead air ，慢慢都會自動疏遠你，覺得你悶，講到好無癮。

正常聽完對方講野點都有少少野想feedback掛？認同/唔認同/替對方開心。。等等

咪照直講番你既感受

唔係阿，你地都幾多野講

我會講d大概方向 分析下好壞
其實支唔支持真係唔識講
可能我諗嘢比較中立

分析吓咁講多啲就好夠

明既，唔好做朋友囉

啱傾咪搭咀，唔啱傾就無謂吹水

好多時都係重複人地已經諗過既野
或者將d 佢講過既option重新講一次
好聽d叫分析 難聽d叫recap一次人地講過既嘢

俾番啲見地
你一定有諗法，除非你hea 9佢

咁你有無同你啲fd分享你啲野？

冇咩生活趣事可以分享

講出黎都係d「今日行街遇到個傻婆 自言自語」
之類冇營養既瑣事 不如唔好講

真

唔識直接講我既感受
「我覺得plan a幾好 但個plan b都唔錯」

可能係諗嘢太過客觀 覺得條條大路通羅馬
行行出狀元 每個解決方法都有可取之處
唔敢教人點樣做最好最掂

呢本書幫到你

咁咪搵啲好鍾意講嘢嘅撚樣做朋友

第一次見人將冇主見講得咁好聽

可能真係唔識得表達 直接口講又講唔出

不要緊的，有心好多野可以學，我以前都唔識同人講野，而家都可以隨心所欲

屌您中立黨

感同身受

重複人地嗰句最後三個字

對自己既事情先有主見
對他人既事 唔敢俾建議

每個人講野都有隱情（有意or無意地講少忽）
導致同一件事唔同人有唔同版本
而自己無成件事完整來龍去脈info 怕俾錯建議

我係慢熱 要啲時間融入個環境先可以係咁講嘢

圍爐吹水都冇我份

人哋講少忽 咪就係引緊你答佢想聽個答案 跟住你答埋嗰啲 咩其實兩個都冇錯嘅咁客觀嘅答案 梗係唔會想再同你講自己野啦 你咪跟返唔同版本畀唔同意見囉

有人鍾意靜，唔一定冇fd，但細路仔永遠都係多野講會易有fd

可能我毒先咁諗 呢類人先好相處喎 太多野講反而覺得條友好煩

但好鍾意講嘢嘅人多數只會想同返啲多嘢講嘅人玩

唔係你無野講
只係你無岩嘅朋友
因為我都係咁，所以我明
利申：已經飛甩曬啲唔岩嘅朋友，包括中同

未算最辛苦

個人已經無咩friend

得班幾個沉默寡言嘅friend

全部野唔開心自己食

講咩野都無人理，已讀不回

我都有呢個傾向，一班人入面，多數會留意嗰啲比較靜同唔出聲嘅人，覺得佢哋有種神秘/吸引力令我想去發掘咁，會想take care佢哋，驚佢哋俾人忽略咗咁反而最出位嗰啲已經有太多人理所以唔會想再俾attention佢

出黎冇野講/存在感低-->開始覺得你悶/唔啱channel
久而久之冇朋友再搵你出去食飯
永遠耐咗就變 outsider

咁想講咩？講深入啲你又唔畀反應 冇咩思想上嘅碰撞點解要嘥時間同你傾

其實可能係樓主你啲朋友嘅話題唔啱你嘴型啫
唔使咁踩自己

我寧願有你呢啲咁嘅朋友 人地想講就講 唔會逼人交代 亦唔會太八卦內情 點到即止啦呢啲
只可以講 人夾人 你同你班fd唔夾

你最多都係比較靜 並唔係異類 講真依家啲人 好多日撚日淨係講自己啲遠見/是非/男女朋友嘢/自戀
就算你share緊自己啲嘢 佢轉個撚頭就會將focus放翻落自己到
我覺得嗰啲先係異類 完全活喺自己世界 唔係聽緊人講野 唔係同緊人做朋友 而係想成為舞台上嘅焦點
唔知你啲朋友係咪咁 但對於呢啲人所講嘅一切其實好難比反應或者回應 我喺呢啲人面前都係沈默寡言的

我都係咁

加上個人被動真係識唔到人，而由於基本上都唔會主動搵人，同現有朋友嘅關係感覺都有啲距離。

追緊一個好似你咁嘅男仔
永遠係我主動開話題 撩佢講嘢
無論我講嘅最後一句係問題定回覆 佢都會覆我
但從來唔會主動講自己野/問我野
有少少灰 唔知點樣繼續傾落去
想聽下巴打意見 如果淨係人地講 你聽
你會唔會覺得煩？ 定係慣咗係咁模式同人相處？

會唔會係佢生活上真係太過沉悶冇咩好講，個人認為被動嘅人係真係唔會問人太過深入嘅野，因為唔係人人都鍾意畀人查家宅或者唔肯定而家嘅關係識唔識合咁問，而且比較鍾意做聆聽者。肯下下都做最後覆你嘅人一定最起碼係想維繫現有關係。

人哋其實心入面都唔想約我

可能驚有立場

我都想參與討論

但自己搵人，人哋都hea回

啱！（點頭）

你的樣子如何
靚仔靚女，唔講野都大把人痴埋去

明白
我係個人冇咩主見，又唔夠見識，好難比意見/relate去自己嘅經歷度
同唔熟嘅人講嘢就更加係咁，驚驚青青成日唔識覆

依家啲人溝通好單向
1.淨係想講自己野
2.淨係想聽自己鍾意聽既野
3.除左正面野/吃喝玩樂，其他都唔想聽

咁同同事傾計有咩分別？

見到我自己留言

其實就算點沉默寡言都好
但係你有一班當你係真心朋友既朋友
就算你點冇野講都好
其實間唔中出黎見一面一齊hea下已經好滿足(成班朋友都係咁覺得)
利申我係唔出聲個個朋友仔

其實無最好，只有Pareto optimality.

點樣可以訓練自己轉數快D？
有啲人乜話題都答到幾句同人吹到水，我只係識回 係呀 哦

掉個實質例子出來講下
例如我而家話我想轉行，因為而家份工好辛苦
你會點回應？

我覺得有時係對自己說話既quality要求太高
覺得講鳩野不如唔好講/講唔出口
然後就dead air
但其實只要你肯開口講鳩野，同對方熟佐，會發現對話深度同質素都會慢慢提升。

當然有D時候有D topic係完全唔識答既。

你不如直接掉個例子出來傾下

其實係對住d唔熟既人講唔到鳩野個腦load唔到d鳩野咪唯有係呀 哦咁樣覆人

Lm

沉默寡言無問題，不過如果想改善可以學下點講嘢
我以前都唔識講嘢，有個朋友提醒我之後，有改善下講嘢技巧

仲重要係講嘅嘢可以延伸落去，唔好答YES或NO就算，要講埋點解

最初唔知講咩好，可以講下新聞／自己嘢先，俾人了解你多啲

例如講下今天食咗啲咩，好唔好食，可以再延伸去平時鐘意食咩咁，邊到有間餐廳好食，邊樣嘢最好食，點樣好食法，咁已經有好多嘢講

又例如之前打風，可以講下自己屋企附近點，返公司時大唔大雨，等咗幾耐車，自己部門仲有幾多個同事未返到

仲有巴打個例子，「我而家話我想轉行，因為而家份工好辛苦」，可以分開用前或後面嗰句嚟回應

「我而家話我想轉行」
點解係而家？因為公司唔同咗？點上司／同事轉咗人難頂咗？定做咗一段時間而家頂唔順？
問下想轉邊行，或者可以講下自己／屋企人嗰行好唔好做，前景點，有咩要考慮

「因為而家份工好辛苦」
點辛苦法，係體力上辛苦，定心靈上辛苦？係咪要對住啲西客／仆街同事

後半part非常認同
做聆聽者既其實肯問下問題引導下其實好易傾落去。若果對方仲要肯掉一個“轉行”呢D咁juicy既話題出來，簡直輕鬆。

反而我最怕係兩個人都唔想講自己野，剩係想做聽個個
我覺得好難攪，因為本身已經冇話題，刻意講D野都只係去充撐場面。（當然都好過dead air既）

男定女

一樣

你𠵱啲唔係叫 聆聽者
自己get下
可能你都知
咁就嘗試做個聆聽者先

完

有啲人講嘢內容未必好吸引
但加埋個樣（未必好好睇）表情 同語氣 就好賞心悅目

利：我係

一山不能藏二虎嘛
無可能個個都爭住講

有類人講野本身好有趣，就算日日屌鳩你，你都想痴埋去呢d 就係個人魅力

最撚憎啲唔講嘢嘅人
同佢一對一出街
永遠得我自己一個講嘢
當我講完野
永遠覆我一句起兩句止
佢又唔會自己諗過話題出嚟
同佢出街好似自己一個出街咁
仲慘撚過自己出街

你講D野廢咪唔應你

屌 咁佢又唔講嘢又唔開話題
咁係咪大家鬥唔講嘢？

冇問題喎,成班人圍埋講廢話唔想理好正常

你想同一個人傾講下今日屙舊咩屎都大把野講,唔想傾或者覺得冇必要同佢傾咪冇野講

咁點解你仲會有friend
我以前都少講野 就算屋企人同我講野 我都係答一句就算 後來俾佢地話過我
我先發覺咁樣其實好無禮貌
有時同啲長輩講野 答得佢地一句 好似好唔想答人地咁
之後先慢慢迫自己講多兩句

未追哂post但我完全明
以前同某堆朋友出街佢地會話我要warmup
到臨完場我先會開始講多d嘢
一開始我可能打完招呼就淨係聽
偶爾笑下附和下就完左
因為沉默寡言所以真係朋友都唔多個
好多時候都係人地問一句我答一句
去到新地方都係觀察為主好少加入對話
更加唔好話識多個朋友
有時會有人主動黎approach我我都會好感激
但係就會覺得唔想講太多自己嘢好似太自我咁
自自然然就會變到淨係聽
喺gp度好少出聲都係基本
好似會驚出聲就會deadair
或者覺得自己唔出聲都冇人會在意咁

我發現淨係對住男朋友先可以bilibala係咁講
但都只係偶爾會咁樣講唔停口

正解

我反而唔覺得好大問題，個個性格都唔同，好難要沉默寡言突然變非常健談。如果因為咁而做唔到朋友，代表性格不合，無謂勉強啦，當然，如果你真係想同人做朋友，都可以嘗試改變下自己嘅，只係我自己覺得冇必要為左識朋友去改變自己，搵其他有共同話題嘅朋友仲好啦。我都係屬於少講野嘅人，朋友唔多，但我又冇咩所謂，因為我享受自己一個人嘅生活多過成班朋友一齊。

多謝巴打
其實佢真係無乜興趣 我就係驚得我講同問會煩到佢啫
但有時我end topic 佢都會comment我嘅comment
咁我諗佢都仲想傾落去 因為佢唔覆我 我就唔會再搵佢
只要佢肯覆 我都想再努力下

沉默到我stalk咗咁耐先留名

咁你有無講啲門面說話安慰你個fd?

比着我
我一定話你問得呢個問題
其實你自己都已經有答案
你只係想有人support你既諗法
咁樣會唔會算hea你

咁咪話題終結者
你攪清楚你想同對方傾計有交流
定係想直接skip去個結論先？

咁大家討論下雙方各自個版本已經有計傾啦
唔洗下下都要完全100%正確客觀先講得

都有唔少朋友問我呢啲問題
可能自己比較理性
但其實呢啲問題好死
一係走一係唔走
諗得多仲難決定
搞到自己茶飯不思為咩姐
唔好諗咁多

一開始已經捉錯用神
唔應該下下咁conclusion oriented
唔應該諗咩“一係走一係唔走“呢D skip to conclusion既野
應該係要諗點解想走，走去邊，幾時走，點解唔走
好似考dse oral咁渣嘛，一開波就話講結論咪fail lor。
而家係想發大個話題來講，唔係真係要幫對方諗solution，對方亦都未必期望你俾solution佢。

我同你諗法唔同
佢講得想轉工 份工辛苦
想走個粒種子都種咗入心
做朋友支持佢就係啦
聽下佢屌下同事老闆
仲好似審犯咁審咩
咁大個人自己都知做緊咩啦
咩原因走都好
最緊要開心健康姐

以為自己開post

俾啲信心自己ching
感覺yo ge人都成日俾人dead air
只不過佢地唔驚繼續9 up

唔認同審犯
人地打開得呢個話題就係想你問
你要人地講，你都要問下問題去show你有興趣聽，對方先會想講
你問既過程俾對方講/呻，都係一種情緒發泄
到你問到人地唔想答，對方開始避你就聞到味唔再問啦

若果人地話想轉行，然後你即刻講話“我點都會支持你架！”
我係對方會覺得你hea鳩我
都未聽我講咩就支持
一來我冇機會發泄情緒
二來我會覺得你唔care我既實際困難，或者你唔感興趣，你諗下就咁一句“加油”有effort D定係問完問題了解過件事先支持對方有effort D。

再者，剩係講一句我會支持你咪end topic囉
唔問下野點拉長個話題

真係知心好友
大家都知道對方點諗
講咗咗耐
你只係Focus點拉長個話題
係咪一定要問到底幾個鐘先代表唔Hea你？
每個人風格唔同
有人鍾意問好多
有人鍾意幾句帶過
你鍾意邊種咪同邊種做朋友囉
做咩要人一定跟你
個社會根本就對少野講內向既人唔友善
點解要逼人選擇講多啲野

係 擺明樓豬平時都唔多用腦既人黎

屌 好明 性格同樓主幾似
唔八卦 唔會冇啦啦打聽人到d野
會覺得人地d野係唔關自己事
仲有係覺得自己冇身份去打探人地
＂又唔係人地邊個邊個 問黎人地都唔鍾意啦＂咁既心態
所以如果有鍾意既人 就好難受
好想可以做到人地有事會搵你傾傾個d人

對唔住囉
邊緣人係咁㗎啦